中共文字獄批鬥教育界 時事評論員 - 林忌

全文

中共文字獄批鬥教育界
時事評論員 - 林忌

以往歷史提及的典故，例如趙高的「指鹿為馬」，雍正的「維民所止」、「清風不識字，何故亂翻書」文字獄，如今正在港共政權下日日上演。一條與國際歷史考試接軌，內容開放討論的考題：「1900-1945年間，日本為中國帶來的利多於弊？」，竟一如在文革時期，受到由土共到中共新華社的批鬥，甚至提升到謾罵「香港教育界藏污納垢」的層次，最終令教育局施壓要取消該考題，而兩考評局高層則辭職。

跳樑小丑如前特首梁振英質疑，問在德國或以色列的歷史科公開試會否出現以下題目：「1941-1945年間，納粹為猶太人帶來。。。。。。。。。。。。、私校報考的英國IGCSE考試，其2013年的歷史科問題就有一條：「絕大多數的德國人在納粹統治下得益，你是否同意此說法」？這類試題又有何出奇？
紀念漢奸毛澤東

更荒謬可笑的，就是「多謝日本侵華」的言論，正是出自毛澤東，而印製相關言論的書籍，正是由中國外交部與中共中史。。。。。
。。。。難道認為毛澤東說錯了嗎？這種漢奸賣國賊又有何資格被紀念呢？

反問一句，1900年-1911年，日本資助孫中山及其革命，是利還是弊？日本資助革命去推翻滿清，對中國是壞事嗎？日本一。。。。。。。。。。。義浪潮下，認為國家周邊的權力真空，都變成自己理應擁有的地方；於是國共一再竄改歷史，淡化當初「中國」只包括關內十八省。

孫中山在1905年在東京設立同盟會所叫的口號「驅逐韃虜恢復中華」，到1911年武昌起義所舉的「十八星旗」，到1912。。。。。。。。。。。中華民國完全統一」；這些證據都清楚見到，當初革命義士所要建立的中華民國，就是漢人十八省的中國。

後來中國人「搬龍門」，把漢人中國變成「五族共和」的中國；把恢復大明的疆土，變成要擁有滿清的疆土，甚至要恢復所。。。。。。。。。。。輯，再加上「俄國/蘇聯老爹」例外的「彈性神聖領土不可侵犯」條款，就是中共所謂的「愛國」教育。

如今教育局殺試題，以至中共港共齊齊批判教育界，其即時後果，就是在掘DSE考試的墳墓，只會令此考試在海外的認受性。。。。。。。。。。。際學校，然後去外國留學。這班港共最卑鄙無恥的，就是他們每一個人，口說愛中國，其身體都很誠實——熱愛英美加澳紐。

林忌
時事評論員